【轉發】一群入境處職員的公開信

一群入境處職員的公開信
January 28, 2020
武漢肺炎肆虐，不同醫療專家早已要求提升防疫措施，包括封關。現時確診病人全部曾到過武漢，唯一可以停止病毒輸入的方法，是即時拒絕所有內地居民入境。

政府昨日方開始拒絕武漢居民及14天內到過武漢的內地居民入境，相關措施不單於事無補，更加是置前線入境處人員之性命於不顧。至於新公布關閉的6 個關口，除高鐵及紅磡直通車外，其他關口並非內地旅客主要出入的管制站。局部封關的結果，是內地旅客蜂湧至其他海陸管制站入境，令擠塞情況更嚴重。

澳門不單早已拒絕武漢居民入境，甚至已經要求境內武漢居民離開，其他省市亦拒絕接收，此時才慢半拍只拒絕相關人士入境，令大量人士湧往香港。各大管制站不單沒有足夠人手處理，即使借調其他分科人手支援，根本沒有足夠防疫物資及地方作輪候之用。大部分前線人員，尤其是突發抽調往支援的同事，只獲發三層外科口罩和乳膠手套。

而負責入境訊問的前線職員被迫與大量內地旅客困於同一密閉空間，亦大大增加旅客間以及前線職員交叉感染的機會。即使有保護衣，同事穿上以後都不敢飲水去廁所，因為有部分管制站物資不足，脫下以後擔心沒有下一套新的保護衣，只好用足一整更。即使管方有提供少量n95 口罩，型號是工業用，只可防塵，根本不足以保護負責押送遣返工作的同事。

此外，大量旅客被拒入境後，不斷攻擊前線同事，包括動武、扯口罩、吐口水。但局方竟然沒有安排有足夠人群管理裝備，例如持盾牌的同事駐守，亦遲遲不尋求支援，例如機場保安甚至特警處理激烈反抗的人士，保障同事安全。

事實上，前線人員根本無從得知他們有否於14 日內到過武漢或接觸過相關人士。入境訊問需時長，而且為了可以入境，基本上都不會如實作答。試問他們到需要入醫院時，仍然隱瞞自己病史，對於入境處職員的查問，更加不可能說實話。因此，靠入境訊問分辨內地旅客旅遊史，效率及效用極低。

最令前線職員不滿的，是管方根本未有就限制通關作出適切安排，在交通安排或與內地口岸聯絡方面，高層完全未有盡責作好溝通，導致遣返工作極度困難，各大口岸積聚大量被拒入境人士。處長及保安局，甚至4個公會一直神隱。對公眾及所有職公，完全沒有任何交代，亦沒有汲取2003 年沙士血的教訓，做足預防措施。

就此，我們作出以下要求：

第一，立即封關，拒絕所有內地旅客入境，並要求內地機關，停止予以所有內地居民出境至香港。我們未有要求完全停止所有關口運作，而是只禁止內地居民入境。內地停發新簽注只能減少可到港人士人數，但仍有大量人士持有有效雙程證及簽注，例如W (一週一行) 或T (探親) 簽注，甚至持護照以轉機為由，隨時入港。

第二，召回所有支援警察的入境處職員，配備人群控制裝備，立即到管制站，尤其是機場、羅湖、落馬洲等，負責看守等候入境訊問及待遣返人士，以及押送工作。

第三，即時安排包機，將積壓的被拒入境內地居民直接遣回武漢，避免他們在國內亂竄，散布疫情。並且安排包機於消毒後，將滯留武漢之港人，送回香港，並直接送往隔離14日。

第四，立即加派保護裝備予前線職員，尤其是管制站職員。並安排衛生署職員教導正確的穿脱防護衣方法。

最後，除機場以外，縮短各大管制站的香港居民通關時間，開放全部E通道，減少人手櫃位，以及安排每天收站後，作徹底消毒。回港之香港居民入境後，應自行隔離。

除此以外，政府宣佈內地航班減半。然而，隨著疫情擴散，例如日本出現社區感染，其他國家勢必實行更嚴謹的入境檢查，被拒入境的內地人必然會大增。基於一般原則，被拒入境者會被遣返至上一個口岸/港口。有關當局如不立即採取行動，繼續讓內地居民取道香港，經轉機或其他口岸到香港再轉飛往其他國家，不單會增加病毒傳播至全球的風險，屆時相關居民將被遣返至香港。在現時內地均收緊相關人士入境的情況下，未能遣返的內地居民極有可能滯留在港，增加本地感染風險。因此，政府當局應立即與內地、各航空公司、海天碼頭船公司協調，處理相關個案，堵塞所有防疫漏洞。

特區政府應立即行動，雖然防疫黃金時間已過，現時只能克盡己任，作最後的補救。

事實上，經過連日行動，前線同事已經筋疲力竭，剛剛又再傳來一位駐守邊境的同事，因發燒而需隔離的訊息。

如果政府再不作任何行動，關口必然失守，全香港人的健康也必然斷送。前線職員如何盡責，也支持不到多少天，因為我們都只是普通人，病毒更不會因為我們穿制服而不侵襲我們。

然而作為公僕，我們定必以公眾利益為最大依歸，以一切可行的方法，保障所有香港人- 不論是在邊境工作的同事、醫護、或是其他香港市民的安全。政府高層，請迷途知返，及早回頭是岸，負你們該付的責任。

一群與香港人齊上齊落的入境處職員上

推

除左醫護，入境海關都係高危

希望多D人睇到

求推

次次寫信有撚用
做到筋疲力盡都唔sl罷工
無人幫到你

政府係咪要入境處罷工/陀槍遊行先知營？

me轉發咋

抗疫保命
推翻暴政

收皮

立即派防暴狗啦

agger

認同

求求大家
明白肺炎好恐怖
貨源都好緊張

但真係唔好放棄國際戰線
好多tweets需要人
home office 排隊 停課留家 之類
都拎手機禁task1 + task2
尤其task2
全部英美議員講野唔過千

已經連續三日都係咁
跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

Push

作出要求但無行動升級

好撚多黃.jpg

又係底褲好黃個班？

佢地一罷就真係封關

入境班人最垃圾全線罷工仲點開到關？寫信有撚用咩廢物

海關：搜到丫叉報比黑警知
入境：多次令無控罪示威者於出境時被捕

慘？佢哋同黑警同罪